楊潤雄關注學童自殺問題 冀家長教師多關心

教育局局長楊潤雄今(11日)出席敬師日活動，回應香港大學防止自殺中心公布的青少年自殺數據指，社會不期望學校再有學童自殺問題出現，故政府在教育及社會層面亦會多做工夫，而勞工及福利局亦有跨部門小組進行有關研究工作，反映政府處理問題的決心，亦鼓勵家長關心子女、教師關心學生、學生亦應關心同學，減少出現自殺事件。

他又指，港大防止自殺中心數據顯示2016年青少年自殺數字，當時青少年自殺問題相對較多。在2015/16年學年起，教育局與上述中心總監葉兆輝亦就有關問題進行研究，並採取一系列措施，如學校支援，推動「好心情@學校」。

至於有關小學縮班問題，楊又指，早幾年有大量跨境學童來港讀書，令到接近口岸的香港多區有學位緊張，當局以彈性方法處理跨境學童問題，包括加班、加派及有時限學校。面對人口回落及不再有新一批跨境學童，取消上述短期措施後，影響會減少。

當局明白學校有縮班憂慮，特別是早年出現「大肚班」的學校，當小六生畢業後，可能會出現超額教師情況，因此會趁這2、3年多與教育界討論，研究維持教育界穩定性及影響。

收皮啦，教育制度唔改有撚用咩 而家dse專出垃圾，本地大學都開始睇ib 好心就轉返al, 垃圾選科垃圾課程

即係話佢自己完全冇責任！狗